羅致光：放無薪假是將工作分享避免裁員 冀互諒互讓

在立法會上，勞工及福利局長羅致光被問到，政府多項支援措施都是針對失業人士，忽略就業不足的僱員，他表示，企業安排員工放無薪假，是將工作互相分享（Job Sharing），反映市場有靈活性，舉例指原本一星期工作5天的員工，如果沒有放1天無薪假，不將工作分享，僱主將可以解僱兩成人手。他表示，放無薪假固然影響收入，但他希望大家互諒互讓，總好過有人被裁走。 多名商界議員要求政府推出新一輪保就業計劃，自由黨鍾國斌批評，政府眼見最新失業率升至7.2%，是17年來新高，仍然無動於衷，是盲目。羅致光重申，政府早前已推出超過3000億元的紓困措施，財赤亦錄得新高，基於財政考慮，不會推出新一輪保就業計劃。

原文網址：

如果計埋 失業率過10%都似...
做數都要咁做.

政府官員都工作分享啦 會少好多人財赤同失業

法國佢真係IQ爆唔係扮
大把行業放無薪放到無工番咁放幾個月

佢就同你講一日半日

又打算合理化成單野, 真係有病